<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Sistem Informasi RT 01</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link>http://localhost/sirt</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>32 Pekerja di Kabupaten Bekasi Terinfeksi COVID-19</title>
						                <link>http://localhost/sirt/berita/detail/32-pekerja-di-kabupaten-bekasi-terinfeksi-covid19</link>
						                <description>berdasarkan hasil pemeriksaan massal yang digelar akhir pekan lalu. "Dari dua ribuan buruh yang ikut tes usap massal kemarin, 32 orang yang positif tercatat sebagai warga kita," kata juru bicara Gugus Tugas Percepatan Penanganan COVID-19 Kabupaten Bekasi Alamsyah di Cikarang, Rabu, 9 Desember 2020.

Mereka yang dinyatakan positif Covid-19 itu tanpa gejala. “Kami isolasi mereka di tempat isolasi terpusat."

Secara keseluruhan ada 77 pekerja yang dinyatakan positif terinfeksi Covid-19 berdasarkan hasil pemeriksaan massal yang dilakukan di kawasan industri MM2100 di Desa Danau Indah, Kecamatan Cikarang Barat, Kabupaten Bekasi.

Sebanyak 45 dari pekerja yang dinyatakan positif COVID-19 merupakan warga dari luar wilayah Kabupaten Bekasi. "Mereka beridentitas warga DKI Jakarta, Kabupaten Karawang, dan Kota Bekasi,” kata Alamsyah.

Pemeriksaan untuk mendeteksi penularan COVID-19 di kawasan industri MM2100 merupakan tahap pertama dari pemeriksaan terhadap 12 ribu pekerja di kawasan industri Kabupaten Bekasi. "Pekan depan kami lanjutkan kembali, kemungkinan di kawasan industri lain di wilayah kita,"ujar .

Alamsyah berharap pemeriksaan massal bisa menekan risiko penularan COVID-19 di kalangan pekerja di kawasan industri. Dia juga mengingatkan kembali para pekerja, warga, dan pelaku usaha untuk disiplin menerapkan protokol kesehatan.

"Jangan kendur, jangan lalai, tetap disiplin memakai masker, mencuci tangan, dan menjaga jarak. Jangan lupa juga wajib imun, wajib aman, dan wajib iman," kata dia
</description>
					                </item><item>
						                <title>Audi Merilis Sport Hatchback Listrik Seharga Rp 700 Jutaan, Begini Kehebatan Performanya</title>
						                <link>http://localhost/sirt/berita/detail/audi-merilis-sport-hatchback-listrik-seharga-rp-700-jutaan-begini-kehebatan-performanya</link>
						                <description>Audi A3 Sportback 40 TFSI e memiliki total output 245 PS dan 400 Nm, sedangkan untuk A3 Sportback 45 TFSI e baru adalah 41 ps dan 50 Nm lebih bertenaga dari 40 TFSI e.

Seperti dikutip dari siaran pers di website Audi, catatan waktu yang ditorehkan oleh mobil ini dapat berlari dari 0 hingga 100 km / jam (0-62 mph) hanya dalam 6,8 detik, peningkatan 0,8 detik dengan kecepatan maksimal mencapai 232 km / jam (144 mph).

Menggunakan baterai lithium-ion 13 kWh ke soket konvensional dan akan mengisi ulang sepenuhnya dalam waktu sekitar 5 jam. Memungkinkan, mobil dapat melaju sejauh 63 km (39 mil) dengan emisi nol pada siklus WLTP dengan kecepatan maksimum 140 km / jam (87 mph).

A3 Sportback 45 TFSI e yang baru memiliki fitur paket gaya hitam, inlay hitam gloss tinggi untuk bagian gril rangka tunggal, velg 17 inci, rem lebih besar dari pada 40 TFSI e dengan kaliper merah, pilihan drive Audi, jendela belakang berwarna, dua -Zona kontrol iklim, kunci kenyamanan serta lampu depan Matrix LED bersifat opsional

Harga di Jerman, untuk A3 listrik terbaru mulai dari 41.440 Euro (setara dengan Rp 711.338 juta) termasuk pajak, dan pelanggan berhak untuk mendapatkan subsidi dari negara sebesar 6.750  Euro (Rp 115 juta)
</description>
					                </item><item>
						                <title>UPDATE: Bertambah 6.058, Kasus Covid-19 Indonesia Kini 592.900 Orang</title>
						                <link>http://localhost/sirt/berita/detail/update-bertambah-6058-kasus-covid19-indonesia-kini-592900-orang</link>
						                <description>bertambahnya pasien Covid-19 berdasarkan data yang masuk hingga Rabu pukul 12.00 WIB. Data pemerintah menunjukkan bahwa ada 6.058 kasus baru Covid-19 dalam 24 jam terakhir. Penambahan itu menyebabkan jumlah kasus Covid-19 di Indonesia saat ini mencapai 592.900 orang, terhitung sejak diumumkannya pasien pertama pada 2 Maret 2020.

Informasi ini diungkap Satuan Tugas Penanganan Covid-19 melalui data yang diterima Kompas.com pada Rabu sore. Data juga bisa diakses publik melalui situs Covid19.go.id dan Kemkes.go.id, dengan update yang diberikan setiap sore. Pasien sembuh dan meninggal Meskipun jumlah kasus terus bertambah, harapan muncul dengan semakin banyaknya pasien Covid-19 yang sembuh.

Dalam waktu 24 jam terakhir, diketahui ada penambahan 3.948 pasien Covid-19 yang sembuh dan dianggap tidak lagi terinfeksi virus corona. Mereka dinyatakan sembuh berdasarkan pemeriksaan dengan metode polymerase chain reaction (PCR) yang memperlihatkan hasil negatif virus corona. Dengan demikian, total pasien Covid-19 yang sembuh kini mencapai 487.445 orang sejak awal pandemi.

Namun, kabar duka kembali muncul dengan bertambahnya pasien Covid-19 yang meninggal dunia. Pada periode 8-9 Desember 2020, ada 171 pasien yang tutup usia setelah terinfeksi virus corona. Sehingga, angka kematian akibat Covid-19 di Indonesia mencapai 18.171 orang. Dengan data tersebut, maka kasus aktif Covid-19 di Indonesia kini ada 87.284 orang. Mereka adalah pasien yang masih menjalani perawatan atau isolasi mandiri. Selain kasus positif, diketahui ada 69.879 orang yang saat ini berstatus suspek terkait penularan virus corona

Sebanyak 6.058 kasus baru Covid-19 diketahui setelah pemerintah melakukan pemeriksaan terhadap 56.034 spesimen dalam sehari. Pada periode yang sama, ada 30.514 orang yang diambil sampelnya untuk menjalani pemeriksaan spesimen. Total, pemerintah sudah memeriksa 6.168.268 spesimen dari 4.143.604 orang yang diambil sampelnya.

Sebagai catatan, satu orang bisa menjalani pemeriksaan spesimen lebih dari satu kali. Baca juga: Testing Tinggi tetapi Kasus Covid-19 Naik, Satgas Khawatirkan Tingkat Penularan Kasus Covid-19 saat ini sudah tercatat di semua provinsi di Indonesia, dari Aceh hingga Papua. Secara lebih rinci, ada 510 kabupaten/kota dari 34 provinsi yang mencatat pasien akibat terinfeksi virus corona. Artinya, lebih dari 99 persen wilayah di Indonesia sudah terdampak pandemi Covid-19.
 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Sudah Lengkap, Inilah Peserta 16 Besar Liga Champions 2020/21</title>
						                <link>http://localhost/sirt/berita/detail/sudah-lengkap-inilah-peserta-16-besar-liga-champions-202021</link>
						                <description>Fase grup Liga Champions 2020/21 sudah berakhir, menghasilkan 16 tim yang melaju ke babak selanjutnya dan 8 tim yang tergusur ke babak 32 besar Liga Europa. Siapa saja?

Di Grup A, ada Bayern Munich dan Atletico Madrid yang melaju ke babak knockout. Sedangkan jatah ke Liga Europa diambil oleh Red Bull Salzburg, yang kalah 0-2 dari Atletico di laga terakhir,

Selanjutnya di Grup B, Real Madrid dan Borussia Moenchengladbach melangkah bersama ke fase gugur. Sementara itu, Shakhtar Donetsk mendapat hadiah hiburan ke Liga Europa usai menahan imbang Inter Milan tanpa gol.

Masuk ke Grup C, Manchester City juga sudah lolos ke 16 besar sejak matchday keempat, sementara Porto memastikan diri ke babak selanjutnya di matchday kelima. Hasil di matchday keenam dipakai untuk menentukan siapa yang pindah ke Liga Europa, yang akhirnya jatuh ke tangan Olympiakos.

Lalu di Grup D, duet Atalanta dan Liverpool berhasil menembus perdelapan final. Sementara Ajax Amsterdam harus puas ke Liga Europa karena kalah 0-1 dari Atalanta di matchday terakhir.

Di Grup E, Chelsea dan Sevilla sudah memastikan diri ke 16 besar sejak matchday keempat. Sementara slot ke Liga Europa jatuh kepada wakil Rusia, FC Krasnodar.

Lanjut ke Grup F, Lazio kembali melaju ke 16 besar setelah 21 tahun lamanya. Mereka menemani sang juara grup, Borussia Dortmund. Sementara itu, tiket ke Liga Europa didapat juara Liga Belgia, Club Brugge.

Kemudian di Grup G, Juventus dan Barcelona juga telah memastikan diri ke fase gugur sejak matchday keempat. Sementara Dynamo Kiev baru memastikan diri ke Liga Europa usai menaklukkan Ferencvaros 1-0 di matchday terakhir.

Terakhir, di Grup H yang disebut-sebut sebagai &#39;grup neraka&#39; diwakili oleh RB Leipzig dan Paris-Saint Germain. Keduanya menyingkirkan Manchester United, yang harus puas kembali ke &#39;liga malam Jumat&#39;

Undian 16 besar akan dilaksanakan pada Senin (14/12/2020) pukul 18.00 WIB di Nyon, Swiss, dan live streaming-nya bisa disaksikan langsung di situs resmi UEFA. Tiap juara grup akan berhadapan dengan runner-up grup, namun tak boleh dari grup ataupun negara yang sama.

Peserta 16 besar Liga Champions 2020/21

Grup A: Bayern Munich, Atletico Madrid

Grup B: Real Madrid, Borussia Moenchengladbach

Grup C: Manchester City, Porto

Grup D: Liverpool, Atalanta

Grup E: Chelsea, Sevilla

Grup F: Borussia Dortmund, Lazio

Grup G: Juventus, Barcelona

Grup H: Paris Saint-Germain, RB Leipzig

 

Yang terlempar ke 32 Besar Liga Europa

Red Bull Salzburg, Shakhtar Donetsk, Olympiakos, Ajax Amsterdam, Krasnodar, Club Brugge, Dynamo Kiev, Manchester United
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>